###Checklist
* Приветствие
* Актуальность темы
* Цель исследования
* Основные задачи по достижению цели
* Объектом исследования является 
* Информационной базой является
* Основными методиками и методами исследования являются
* По результатам исследования полученны следующие результаты
* На основании полученных результатов сделаны следующие выводы и рекомендации

---

# Report

Здравствуйте уважаемые предеседатель и члены ГЭК.

Меня зовут Алексей Симуськов, представляю вашему вниманию ВКР на тему:
"Разработка асинхронного приложения для передачи информации о подключениях к почтовым серверам на примере ООО "ИНТЕРМЕДИЯ""

### Актуальность темы

Чтобы объяснить актуальность темы и работы в целом, сперва неоюходимо рассказать
о компании в стенах которой и для которой производилась работа.


Сразу оговорюсь, что выступление, как и сама работа, не совсем, чуточку, не по стандарту.

Компания Интермедия является провайдером и поставщиком облачных услуг на 
рынке Северной Америки (США, Канада).

Компания организована в 1995г в Sunnyvale, CA (кремнивая долина) нашим соотечественником,
выходцем из СССР, сбежавшим из-под железного зановеса в рядах военного духового оркестра.

По началу, компания занималась чем только придётся:
* Железо
* Хостинг
* Разработка сайтов, CRM
* и т.д.

Но в один момент, благодаря титанической работе, тогда простого программиста, сейчас директора 
нашего отдела, компании удалось захостить у себя Microsoft Exchange (EMail) 
раньше всех, даже раньше самих Microsoft.  
Это послужило большим толчком в развитии компании в целом и отдела Exchange в частности.
На текущий момент это самый большой технический отдел в компании, а сам продукт всё еще
является одним из основных источников дохода.



Компания Интермеди предоставляет облачный сервис электронной
почты под ключ для любого бизнеса Северной Америки (США, Канада)
не зависимо от размера. 
Им пользуются небольшие фирмы, интернет магазины, банки,
медицинские и государственные учреждения. 
Компания Интермедия гарантирует безопасную доставку корреспонденции до адресата, 
не важно, будь то сообщение с пожеланием хорошего настроения, или сообщение
содержащие приватные данные пользователя или организации. 
В дополнение к возможности пересылки электронных сообщений, 
компания предоставляет продвинутый сервис обеспечения безопасности и фильтрации
нежелательной корреспонденции. 
Проверки на вирусы, несколько уровней карантина, фильтрация спама и нежелательных рассылок, 
пресечение и информирование о попытках фишинга, или внутреннего саботажа. 
Всё это, и еще чуть-чуть — части почтового сервиса компании.


Но всё выше сказанное было бы не возможно без консолидации большого
количества усилий разных людей. Компания использует, как собственные,
разработки, так и сервисы своих партнёров, с целью предоставления
наивысшего качества услуг. При содействии разных компаний-партнёров
проводится глубокое и тщательное сканирование корреспонденции на
вирусы и угрозы, ещё на ранних этапах блокируются нежелательные и
опасные рассылки.


### Цель
Конечной целью выпускной квалификационной работы является
разработка и внедрение программного обеспечения для сокращения 
издержек компании Интермедия на фильтрации нежелательной корреспонденции.


Для этого мною был разработан информационный проект интеграции 
с компанией партнёром по передаче информации о входящих соединениях
на почтовые сервера компании. 

В этом контексте компания ‘Интермедия‘ будет рассматриваться как
объект исследования, а её внутренние процессы как предмет.

####Актуальность

Теперь, когда мы в кратце ознакомились с компанией и её бизнесом, 
можно обозначить актуальность выбранной темы.


Как мы выяснили ранее - компания Интермедия это бизнес, как любой бизнес она имеет 
владельцев и инвесторов, которые заинтересованы в том, чтобы их бизнес был прибыльным.

Какое определение `Бизнеса` приводит нам Wiki...

Бизнес — деятельность, направленная на систематическое получение прибыли. 
Где под прибылью понимается -- 
положительная разница между суммарными доходами 
и затратами на производство или приобретение, хранение,
транспортировку, сбыт этих товаров и услуг. 

Прибль можно представить простой вырожденной формулой, где прибль 

Прибыль = Доходы − Затраты

(в денежном выражении)


Разработка и внедрение приложения - это явные затраты.
Однако внедрение приведёт к систематическому снижению затрат на поддержание
сервиса. 

Другими словами, каждый сохранённый доллар или рубль на поддержке 
сервиса равен доллару или рублю в прибыли. 

Т.е. разработка ПО приведёт к прибыли, а прибль главное в бизнесе. 


#### Задачи
Для достижения цели данной выпускной квалификационной работы
должны быть решены следующие задачи:
* Анализ технической и информационной инфраструктуры копании с
целью определить место проектируемой задачи;
* Анализ входных и исходных данных на соответствие информацион-
ной безопасности и полной анонимности данных;
* Анализ существующих и возможных средств для решения задачи;
* Выбор и обоснование средств для решения задач, с учётом предъяв-
ленных требований;
* Формулирока и описание этапов жизненного цикла проекта автома-
тизации, выбор жизненого цикла разработки и стандарта;
* Разобор ожидаемых рисов на всех этапах жизненного цикла проекта
и проработка мер для их снижения или устранения;
* Разработка программного продукта в соответствии с современными
методологиями и методиками;

При исследовании и разработке использовались современные гибкие
(Agile) методологии и разработка через тестирование (TDD) принятые в компании.
 
 
 ### Место проектируемой задачи
 
 ![Alt text](diploma/images/3-email-processing.png "EmailProcessing")
 
 
 (Описать по схеме работу EmailSecurity)
 
 Для внедрения проекта менеджером были поставлены следующие условия:
 
 * Первое и самое главное. Проект не должен ни коим образом влиять на существующее 
 MailFlow
 
 * Sensitive-данные пользователей не должны передаваться третьей стороне
 
 * Необходимо поддерживать нагрузуку существующую в продакшене (Проектная нагрузка 1000
  писем в секунду)
 
 * Решение должно быть экономически выгодным
 
 ### Исследование
 
 При исследовании было рассмотрено множество возможных решений, как готовых 
 
 * Perl-script от заказчика
 
 Так и различные возможные реализации на разных технологиях (TCP/UDP) (Java, Haskell, 
 C#, Python, Golang)
 
 Множество возможных решений было расмотренно в призме поставленных требований. 
В итоге было принято решение - реализация нового приложения на Golang, так как язык хорошо 
 поддерживает конкурентную многопоточность и высокие нагрузки.
 
 #### Основной алгоритм работы приложения
 
  ![Alt text](diploma/images/4-message-process-algo.png "ProcessingAlgo")
  
  Поступающее по UDP лог-сообщение считывается Listener'om и складывается в очередь 
  поступающих сообщений. Свободный Worker берёт поступившее сообщение, пропускает его 
  через фильтр. Если сообщение прошло фильтрацию, то воркер передаёт лог-сообщение в 
  парсер, где выделяются основные данные и проверяется, есть ли для этого сообщения TLS
  На выходе из парсера получается внутреннее представление данных в виде сообщения для 
  отправки. Это сообщение пропускается через валидацию, с целью откинуть  некорректные,
   например с локальными IP. После, все сообщения прошедшие валидацию, передаются в 
   конструктор исходящих сообщений, который из внетреннего представления создаёт 
   сообщение для партнёра по требуемому формату. Это уже подготовленое сообщение будет 
   отправлено по сети партнёру.
   
   Данный подход в стиле Producer-Consumers показал себя крайне эффективным 
   и производительным из-за малого количества синхронизаций. 
   Фактически каждый воркер работает независимо от других и синхронизация происходит 
   только на моменте получения сообщения из очереди.
   
  В итоге было получено, что при проектной нагрузке в 1к Email в секунду, приложение 
  потребляет 30% одного ядра CPU и менее 20 Mb ОЗУ. При этом имеется десяти кратных 
  запас по производительности. Т.е. Приложение способно обрабатывать 10к Email или 30к 
  лог-сообщений в секунду на 1 ядре CPU потребляя при этом 22 Mb.
  При этом приложение ведёт себя крайне стабильно, чего нельзя сказать о сборщике метрик.
  (Об этом говорит пропус в графиках)
  
  Фактически же на продакшене, даже в пиках не достигаются значения проектной нагрузки.
  
  
  ![Alt text](diploma/images/4-CPU_3k_msg.png "CPU1")
  
  ![Alt text](diploma/images/4-Mem_3k_msg.png "MEM1")
  
  ![Alt text](diploma/images/4-CPU_100k_msg.png "CPU_MAX")
  
  ![Alt text](diploma/images/4-Mem_100k_msg.png "MemMax")
  
  
  По результатам проделанной работы поставленные задачи можно считать выполненными
  в полном объеме.
  
  Компания, как основную ценность, получила систематическое снижение издержек на 
  поддержку фильтрации корреспонденции. 
  Как дополнительную ценность - улучшилось качество фильтрации Спама.
  